做左六年教師 你問我答

如題

嚟緊第一年做班主任 有冇嘢特別需要注意

大部分家長應該係啲 專業權貴人士

小學

top既學生係資質好定夠勤力？
有無教過資優學生？有咩特徵

利申 由細到大成續唔好 覺得自己有讀寫𥕞礙

單班主任定雙班主任?
班主任野好痴身。

有冇同學生發生過性關係

top既學生 九成自己本身能力高，當然部分勤力有幫助。
有，資優學生唔需要push 佢地做，係咁依點下就ok。
叻學生其實唔係特別勁過人，只係題目見一次就記得個trick,下次唔會再犯同樣錯誤。
我覺得根本無需要拔尖，只需要有補底。

有教過學生係好撚正，但都要死忍，因為衰左以後冇得係依行撈。

暑假放得爽唔爽
點睇其他工做到死都無聲出但係老師明明咁多假都嗌辛苦

教咩科

點睇呢行未來有機會比電腦取代？

一班，得我一個

你教數學？

有冇屌9學生妹

咁我又唔會嗌辛苦，份份工都辛苦，大家性質唔同
不過老師依行越來越變質，九成時間為左please 家長and校長 (某d有風骨學校可可能好d)

數理科

暫時未有跡象會，就算會都相信只係部分代替。

想但冇

常額？當年起薪幾多，依家又幾錢人工？

管唔管得掂D學生?
有冇話覺得教學上有咩好麻煩既問題?

學唔學得數學學啲野好廢 將來根本用唔著
提議將數學科搬去興趣班
利伸 數學次次都唔合格

邊間畢業？
需唔需要GPA好高/公開試成績好標青？

覺唔覺得數學學啲野好廢 將來根本用唔著
提議將數學科搬去興趣班
利伸 數學次次都唔合格

數學科係訓練邏輯思維，對小朋友成長好重要，更是為佢地對生活上的數學應用打下基礎。

做過 friend

八年教蓄

當年得 starting 14
依加常額 point 20

見到短裙學生妹會唔會教教下書扯旗？

頭兩年管唔掂
學生一定蝦新老師
慢慢被磨練成長
只要你賤格過d學生就管得掂佢地

三大，成績唔標青
其實好多學校都願意請fresh grad
因為人工平
你頭幾年，做野冇乜大錯，同上面下面關係好就得。

見過一D 學生真係好索，要好有定力。

我都係咁樣同D學生講

比我實成日

冇辦法，做依行大忌。

工作量大唔大？

係咪真係每日要改簿出題目之類做到好夜, 日日OT?
除左教書仲有無要做其他野, 例如咩興趣班導師呀之類, 呢D係咪學校會迫你負責埋

其實教書既話搵工係咪好難？而家教中學應該主要請三大或三大bed，係咪咁樣？

點正法先？ 大波透bra短裙？

老實講，其實唔係好大，睇你盡唔責&對自己要求點。
改簿備課出卷出notes你可以做得完美 ，但會用大量時間。
我盡量做到放工就放工，一定要做就留係學校做埋。

其實教書只係其中1/3
學校有活動要搞，比賽要帶，唔搵你D新人搵邊個

其實唔難，fresh grad 好易搵，但首先你要好識present自己同其他人有咩唔同，點解要請你。其實三大會食香D係事實，但其實都睇科目。好似Phy咁，HKU Phy 依加都好難搵工。

有無將你學生時期對老師既怨恨發洩返係學生到

對住D 好Pk學生有時會，但對住D 乖學生，你會做唔出。

瘦底，白，大波，笑得好甜。

我覺得係，日日落去打波，幾撚爽。
又唔會有課管問題。根本油位。

你教小學？

津校/官校唔賺錢，直資/私校先賺。

中

我有朋友三大畢業讀埋PGde, 搵左2年工都未搵到, 得D TA請佢
佢讀geog既, 不過佢唔高, 個樣仲young過好多中學生, 係咪真係有影響, 覺得你睇唔住D學生而唔請

有冇食過學生妹？

其實唔係主科真係幾難搵到常額。
搵工際遇其實好重要
我認為識得present 自己都好緊要~~

冇

有冇比學生妹溝?

有沒學生妹為左分數比波餅你食

教員室是否好淫亂？

有大學同學，教左半年發覺自己原來唔適合教書，發覺自己頂D學生唔順，辭左職。

冇，想試下。

多唔多後生單身女老師? 做老師係咪冇乜時間溝女?

有同事專溝新老師。

其實好多都單身 有D仲幾靚，但大過我
其實算有時間可以拍拖溝女，但你會覺得自己係老師成日就住就住。

好想屌學生妹 屌撚到佢叫唔好

姐姐先正 有冇試過係街比學生撞破你同女仔拍拖 拖手 攬錫摷?

教邊間？

利申同行
你覺得點樣先可以溫婉地處理秩序/品行問題而又唔會令學生對自己反感

邊個唔想~

有啊~~ 撞到拖手姐，不過冇乜野。照樣打招呼。

其實有個絕招，但要消耗你大量時間
就係的個D 品行有問題學生，九月/十月煩鳩佢地10次8次，每次最少一粒鐘以上，call 埋佢家長一齊傾，總之務求煩撚到佢覺得唔好惹，咁佢下次就會唔搞鳩你。
學生唔驚人鬧/罰，但好撚驚人煩。

講到你好似食硬咁

用詞不當
我意思係掂都唔敢掂佢地~

其實會唔會同其他人講做教師

怕唔怕比人知道你係為人師表，限制咗你嘅言行舉止

新朋友會，粗口都唔敢講 ，老朋友就粗口橫飛。

點睇啲老師冇嚟交帶，大家都忙點解成日就係唔記得交嘢

利申：同行

其他教師大部分學術水平真係唔高

開頭都成日遲交文件，依加直頭會較鬧鐘前一日提自己。

唉 有時追啲高層嘢真心尷

有冇食啲畢左業既

副校次次遲交野 on99
正因為咁佢亦唔敢強硬追老師野

有冇俾學生見到你爆粗？

咁高學術水平更加唔願意教D 低B野~
自問教到佢地拎到5* 已經好撚滿足。
係中學更需要係課管同埋肯陪佢地成長。(好似係)

我果個自己遲交但準時追人嘢，佢大粒冇計

我個間冇人會追高層野，唔教由得佢。

樓主做左幾間學校 幾耐先perm
band3 係咪好多人夠鐘就走人
對教畜有咩睇法

試過對住班中五上堂忍唔住爆粗 ，因為班友真係好撚賤 。一半係咁訓一半又係咁嘈，不過個年第一年。

未perm
間間都係有好多人夠鐘就走其實，特別上左位D老野。
覺得學生越來越反智，質素越來越低。 但依個係社會大氣候冇辦法。
越來越多出路，佢地已經唔當讀書入U係一回事。

做老師得20?
咁撚仆街?

又真係好難忍既 好多天生麗質

唔怪得既社交圈太細

我覺得教band3既學生好過band1 因為band3既學生人品同性格一定好過band1 只係有時曳啲同成績差

利申：同行 教過band1 band3

我以前學校有3對 一齊左

自細窮撚
20 已經覺得好多

有無試過俾家長無理投訴

我由細到大都以為老師3 40k對唔住呀 我應該好好尊敬你地
btw主任 副校有幾多

Point 20 唔係20k

唔知你係咪誤會左。

咁岩想問 我有位親威個女 係外國讀中三
岩岩黎香港 唔識廣東話 能該報咩學校同中幾

咁即係幾多 我唔識野

35k唔洗尊重啦咁

有，話點解唔用英文教，我心諗，講英文你個仔更加唔明

小學生都要忍
係你問題
定係d學生發育太好

一區區，我知有D學校收好多內地學生。

國際學校啦，唔識廣東話溝通唔到。
外國好似唔係叫中三?
睇翻本身成績，掂的話唔好留班。

上面講左中學不是小學。

都係打份工，fresh grad本身想試下考PI，點知一教就教左咁多年。

有乜好分享 又唔係獨特又唔係勁
係人都做過學生
而教員室啲仆街野就唔好周圍講啦
呢行個朵仲唔夠臭咩

同行

下年第5年

啲學生個個出去補習唔聽書會唔會有啲心酸？

教英文會唔會易入行d?

會唔會特別錫啲靚靚學生妹

教中幾班主任？

其實我想佢地出去補習。
肯補習好事黎。

靚女/靚仔易入行D

正常人都會～～～

中學?

認真 ?

覺唔覺90後既教師好冇使命感（道德教育）同責任教？

咁一定啦，但講真啊，市正端莊 樣 同好presentation skill 包你次次都有second in

有無學生對你做過一件你唔會忘記嘅事？

覺，教育商品化依個已經係普遍問題。
好多老師都開始冇乜風骨。

有個全班最撚黑人憎學生畢業後send msg 比我同我講多謝我教佢算唔算。

樓主d語氣真係唔似老師

你學生如果係連登仔，你會點做

點解成日要同學罰抄

有唔少係，日日上堂講打丁打丁，唔知好笑定好嬲。

我第一年都做班主任，第一年係好辛苦

岀年就有班中六考dse好緊張

Yes

術科同行lm

佢阿媽話想佢讀公立 而家學校收唔收

可以試下叩門，但溝通唔到會好辛苦。

我會覺得又唔係全部人都一定要5** 既，一定有某D人係讀書差D，某D人叻D，
就好似有D人天生口才了得/擦鞋擦得好自然，你想學都最多學得3成咁解。

band1/2/3 ?

有冇見過啲低學歷老師 覺得學校點解會請佢？

6年都未perm有冇諗過轉校？

有，有人事關係所以請。

唔使擔心啦，平常心，切記萬事不要太過上心就得。
太上心自己會好辛苦同埋會發覺改變唔到D咩

梗係有

[member]就快入小學實習
對住學生好易心軟
怕學生驚我惡
同時又怕學生惡過我
秩序方面有咩心得
學生好識恰實習老師 /member]

見親做老師d fd全部都係當年讀書最差果批

返工得師奶同學生 有乜方法識可以發展既女？

比你發現左tim

下年搵唔到工可以轉邊行做

有冇啲仆街家長? 如有 點仆街法?

睇你咩人，本身容易心軟你預第一年一定比學生蝦啦
其實最關鍵9，10月，你依2個月狠得下心腸，嚴D，咩都執正。
其實跟住到6月會輕鬆好多。
秩序都係個招ga我得，罰(罰完一定要同佢傾翻陣做疏導）唔掂就煩佢，煩到佢驚。

冇，要自己出去識。除非唔介意同事做女/男朋友。

老師最怕學生啲乜

上堂唔專心本身又廢

但如果咁多年一個5** 都冇

老師又好 學生又好都要自我反省

有冇教過啲學生係教極都唔明？

風骨都要開飯嫁大佬

%問題
其實我反而覺得之前個幾年pattern出得太相似

睇教band幾

教band 3 科科唔合格都升到班個d必定要咁

我而家讀緊教育
我性格本身比較內向同溫和
唔係好識管學生秩序
第時教書應該會比學生恰
所以擔心緊自己適唔適合做教師
有好多問題都想知道答案

1. 點先知自己適合教小學定中學？
2. 聽聞入左小學教就好難轉返教中學，係咪真？
3. 如果任教主科公開試唔係5**，學校仲請唔請？
4. 過多幾年個趨勢係小學定中學請老師多啲？
5. 而家新入職係咪好多0.5合約老師要年年續約？
6. 而家係咪好少perm位？要做幾多年先有perm？
7. 如果冇教席有TA位做唔做住先？但聽聞做左TA好難轉返做老師，係咪真？
8. 我諗住畢業後試下教幾年書，真係唔啱教書先轉行，但係讀教育係咪好難轉教育以外嘅行業？
8. 有冇試過教SEN學生？我實習個陣遇過，但唔識應對，你有冇咩心得分享下？

感謝阿Sir！

黎緊讀埋ied想報pdge做小學老師！想問小學老師難唔難請人？

GM一入職唔係point 15咩？點解係point 20?

依家入職好少一入去就有gm 位 通常都cm開始

1.呢個好睇個人 要試教下先得 因為我未教過小學 我唔知點比較 淨係覺得我頂唔順小學雞 所以冇諗過教小學
2.真 至少我未見過（除咗特殊嗰啲）
3.冇一定嘅 不過有就最好啦（間間學校唔同）
4.過幾年中小學學位都會少咗人 中學會好少少（真係得少少）因為雙非嗰班升上中學
5.好多嫁 未必0.5 嘅 0.7 0.8都有 未到1應該都係年年續
6.冇話幾多年就一定perm到 好睇彩數 睇下有冇人走同有冇人退休囉
7.冇都要做住先嘅 拎經驗囉 不過最好個ta位係有機會入課室同同你主科有關
8.唔好用常人諗佢 考慮多啲佢嘅學習問題困難 （除非佢係突登玩嘢 咁咪當band3仔處理囉）

1 鍾意湊仔定考試？
2 yes
3 有5* 可教band2, 5 可教band 3, 5 都冇唔好害人
4 中學多， 但今年小學多
5 0. 幾 個d係咁岩唔夠1個位先有，唔會刻意請
6 睇運。 有人一入就係，有人十幾年都唔係
7 唔係， 做住先騎牛搵馬
8 基本上係， 但一般只要求degree既工都可試
9 sen 5花8門， 我估你指情緒控制有問題個d, 基本上就係佢發顛你平靜，就唔會有太大問題

低成點

ching當年公開試咩成績？

個薪酬表
就算CM入職唔係point 14咩？但我係唔明點解你話一入職係point 20

係咪要嚴肅同黑面d 好驚比學生起底

實習個時已經學生係咁add fb ig個d

最緊要同學生保持距離
Fb ig 就免了

有冇見過同學係學校啪

做緊TA 又點讀Full time

買到樓未

有冇難忘o既昅到女學生走光既場面？

其實做老師有冇暑假放？
暑假都要日日返學校？
定係都要帶簿返屋企改？

好驚入左教師呢行放工唔係真係放工
放左工返到屋企仲要改簿備課
星期六日放假都係咁
咁樣工時咪仲長過做護士個啲？

非數學major係咪好難搵中學gm教席？
好後悔冇讀數學系 ..

高人工嘅工 行行都要帶野返屋企做

有冇Pgde?
Undergrad咩major

精算
應該會minor maths

冇 pgde ...

入左pgde先再諗教席(入到嘅話)

係咪幾百條友爭一個位？

冇幾百嘅 百幾就有

唉夢碎啦

pgde pt定ft難入啲？

FT 難入好多

樓主幾歲. 會唔會同d同學講高登/蓮登術語

有冇聽過赤航呢間野

應該喺教育界做唔會未聽過

教d中學野冇需要咁勁 但如果冇心教就差d

冇屌學生妹，咁有冇等佢地畢咗業先屌

點睇？

係咪讀書叻就特別中意 差個批就理你都廢事？

我覺得係有冇心問題, 有心讀書就算成績差都唔緊要, 成績差之餘又搞搞震就真係

樓主教band幾中學

香港需要呢一類學校

睇住書等大會啦

單身？

其實同所有工作一樣
對你友善啲friendly啲嘅你咪對返佢好啲
你同事對你串串貢冇禮貌唔通你會鍾意佢？
只係大部分成績好嘅學生都有禮貌啲姐

你個科組有幾多人？有冇共同教學進度？
有冇教案一齊用？
有冇教學法規定要用？

我未知幾多人，應該有共同教學進度
唔洗寫教案
唔清楚

問下你panel啦
有啲科會傾好點教一模一樣咁教
有啲會各自教
所以你問清楚先啦